領展拆售17商場 83%商戶憂難續約 半世紀小店 「加租20%就告老歸田」

領展拆售17商場 83%商戶憂難續約
半世紀小店 「加租20%就告老歸田」

港聞

領匯監察昨與商戶示威，抗議林鄭月娥漠視領展拆售商場圖利。𤏸文邦攝

【本報訊】領展近年不斷拆售旗下屋邨商場及街市，去年底更將17個商場以高價230億元，售予私募基金「基匯資本」，交易上月底完成。民間團體領匯監察最新調查發現，約83%商戶擔心新業主基匯資本接手商場後大幅加租。在大窩口商場經營近半世紀的家品店東主指租約期滿，但新業主至今仍未簽署新合約，若加租逾兩成，就要告老歸田。

記者：譚靜雯

領展去年拆售旗下17個商場予基匯資本，當中16個商場屬公屋商場，包括大窩口商場、石籬商場及李鄭屋商場等，基匯資本本月1日起正式管理及營運有關商場。

領匯監察上月走訪該16個商場，成功訪問122個商戶，發現約15%商戶已經營逾30年、近30%則經營了11至20年，有42.6%商戶的租約陸續在今年內屆滿，另近5%租戶租約已於去年約滿，但新業主至今仍未與商戶洽談及簽署新合約。調查又發現，約83%商戶擔心新業主會即時要求加租或續約時大幅加租，甚至不再續約。

其中已轉售予基匯資本的大窩口商場以民生小店為主，包括麵包店及辦館等。莊先生在大窩口商場經營家品店已45年，由房署年代已開始做街坊生意，「有啲街坊睇住我大，仲叫我阿仔」，已與街坊建立深厚感情，笑言「見街坊仲多過見自己仔女」。

新業主未洽談租金

其家品店面積約600呎，現時月租連管理費約1.5萬元，但租約已於今年1月屆滿。他稱，領展一般在約滿前半年與他商談新租約，但新業主至今仍未與他洽談新租金，「新業主噚日只係聯絡我話3、4星期後會有新租金」。他希望加幅溫和，「希望唔好加多過20%，如果唔係我真係告老歸田」。

莊先生在大窩口商場經營家品店已經45年，已與街坊建立深厚感情。

在大窩口商場開設髮型屋20年的曾先生說：「有街坊三代都係搵我剪頭髮」，但該舖租約今年6月期滿，「以往領展半年前同你傾新租約，𠵱家新業主都未有聲氣」。他指新業主至今仍未與他洽談新租約，擔心不再續租，對未來感徬徨。

基匯資本回應指本月1日正式成為業主之後，正逐一檢視及考察17個商場的營運情況，已按先後緩急與不同租戶，包括租約快將到期的商戶商討租約和續租安排，又指與商舖續租時會參考不同因素，包括街坊生活需要等，盼在商場小店及大型連鎖店中取得平衡，盡力保留有特色的商舖。

大窩口商場已轉售予基匯資本。

支持領匯上市呀拿

底牌已開

咁加你19%租啦

支持領匯上市

咪阻住領匯 造福港人

所以唔駛可憐班廢老港豬

d廢老燒到佢地先知驚
根本就最開頭賣果陣已經能夠預見
呢家只識講 我點知佢會咁樣唧
不斷係度自我催眠 真係抵撚死

遲啲清一色金鋪藥房